如何靠賣slogan tee在時裝界殺出血路？ Back選單留名

大家可曾記得T恤製造商What About Yves因爲Hedi Slimane上任Saint Laurent後，把品牌由Yves Saint Laurent改為Saint Laurent，為諷刺品牌而做了一件"Ain’t Laurent Without Yves" 的slogan tee? 當年引起時裝人熱烈搶購，因為這件T恤食中timing擊中不少人的內心深處。而slogan tee一直是不少品牌的銷量保證。最近有一位遠在埃及開羅的少女Dana Frid，設計出充滿個人特色的slogan tee，在Instagram展示，並透過電郵做買賣，殺出一條血路，更籌備推出個人品牌。

17歲才透過社交媒體Tumblr開始接觸時裝世界。上年她嘗試設計T恤、衞衣和褲子，以花卉動植物圖案點綴品牌名字或一句原創的slogan，例如：“Die for Dior”、 “Rest in Prada”和“Beaches Want Chanel” 皆是較吸引眼球的創作。筆者最喜歡“Keep the Snakes Away Unless They Gucci”，明顯地Dana對Gucci是有一定認識，熟悉設計師的創作元素而想出令人會心微笑的slogan。

個人認為日後Dana若真的成立品牌，slogan創作方面最好加把勁，畢竟大家留意其作品是因為那些抵死的標語。不過，我覺得她在創作上可能不會go too far，因為唱好品牌品牌當然受落，但萬一遇上小氣方丈，隨時像What About Yves惹上官非！